# Title
عزیزآقا و بسکتبال
# Timestamp
2024-05-04 06:46
# Tags
combinatorics
# ID
مساله ۶۹
# Difficulty
0
# Image
/images/problems/69_pic.jpg
# Statement
عزیزآقا داره تمرین پرتاب پنالتی بسکتبال می‌کنه. اولین پرتابش گل میشه و دومی گل نمیشه. از اون به بعد، احتمال گل شدن پرتاب n+1 ام متناسب با عملکردش در n پرتاب قبلیه (یعنی اگه در ۵ پرتاب اول ۲ تاش گل شده، پرتاب ۶ با احتمال 2/5 گل میشه).

احتمال اینکه عزیز آقا دقیقا ۲۵ تا از ۵۰ پرتاب رو گل کنه چقدره؟

لینک سوال در توویتر: https://twitter.com/Riazi_Cafe/status/1759114261920727511

منبع سوال: مسابقات پوتنام ۲۰۰۲

# Solution
پاسخ مساله ۱/۴۹ است.

در واقع پس از n≥2 پرتاب، احتمال دقیقا 0 یا n پرتاب برابر با 0، و دقیقا k پرتاب بطوریکه k بزرگتر از 0 و کمتر از n باشد، برابر با (n-1)/1 است.

با استقراء اثبات می‌کنیم:

**حالت پایه.** برای n=2، طبق شرایط گفته شده در صورت مساله، برقرار است.

**گام استقراء.** فرض کنیم قضیه برای n برقرار باشد. فرض کنید p(k, n) احتمال دقیقا k گل در n پرتاب باشد.

* برای k=0 تنها حالت این است که در n پرتاب اول صفر گل بزنیم و پرتاب n+1 ام نیز ناموفق باشد. پس: $p(0,n+1) = p(0, n) \cdot 1.0 = 0$.
* برای k=n+1 تنها حالت این است که در n پرتاب اول n گل بزنیم و پرتاب n+1 ام نیز موفق باشد. پس: $p(n+1,n+1) = p(n, n) \cdot 1.0 = 0$
* برای k=1 یا باید در n پرتاب اول صفر گل بزنیم و پرتاب n+1 ام هم موفق باشد، یا اینکه در n پرتاب اول یک گل بزنیم و پرتاب n+1 ناموفق باشد. پس:
$$
\begin{aligned}
‎p(1,n+1) &= p(0, n) \cdot 0/n + p(1, n) \cdot (n-1) / n \\\\
&= 1/(n-1) \cdot (n-1)/n \\\\
&= 1/n
\end{aligned}
$$

* برای k=n یا باید در n پرتاب اول n-1 گل بزنیم و پرتاب n+1 ام هم موفق باشد، یا اینکه در n پرتاب اول n گل بزنیم و پرتاب n+1 ناموفق باشد. پس:

$$
\begin{aligned}
p(n,n+1) &= p(n-1, n) \cdot (n-1)/n + p(n, n) \cdot (n-n)/n \\\\
&= 1/(n-1) \cdot (n-1)/n \\\\
&= 1/n
\end{aligned}
$$

* برای ‏$‎0<k<n-1‏$‎ یا باید در n پرتاب اول k-1 گل بزنیم و پرتاب n+1 ام هم موفق باشد، یا اینکه در n پرتاب اول k گل بزنیم و پرتاب n+1 ناموفق باشد. پس:
$$
\begin{aligned}
p(k,n+1) &= p(k-1,n) \cdot (k-1)/n  + p(k,n) \cdot (n-k)/n \\\\
&= 1/(n-1) \cdot (k-1)/n + 1/(n-1) \cdot (n-k)/n \\\\
&= 1/n
\end{aligned}
$$

پس قضیه برای n+1 نیز برقرار است.

